Le fichier `ansible.cfg` est un fichier de configuration utilisé par Ansible pour définir des options par défaut, telles que l'inventaire des hôtes, le nom d'utilisateur distant et la clé SSH à utiliser. Cela simplifie la gestion et la personnalisation des opérations Ansible.

| Commande              | Explication                                                                                     |
|-----------------------|-------------------------------------------------------------------------------------------------|
| `[defaults]`          | C'est une section de configuration dans le fichier `ansible.cfg`. Dans Ansible, les options peuvent être organisées en sections, et `[defaults]` est la section par défaut pour les options de configuration générale. Dans cette section, vous pouvez spécifier des options qui seront appliquées par défaut à toutes les commandes Ansible exécutées sur le système. |
| `inventory = inventory.yml` | Cette ligne spécifie le chemin vers le fichier d'inventaire à utiliser pour déterminer quels hôtes exécuter les tâches d'Ansible. L'inventaire est un fichier qui répertorie les hôtes sur lesquels les tâches doivent être exécutées. Dans ce cas, le fichier d'inventaire s'appelle `inventory.yml`. |
| `remote_user = adminuser` | Cette ligne définit le nom d'utilisateur à utiliser lors de la connexion aux hôtes distants. Dans ce cas, le nom d'utilisateur est `adminuser`. |
| `private_key_file = ~/.ssh/id_rsa` | Cette ligne spécifie le chemin vers la clé privée SSH à utiliser lors de la connexion aux hôtes distants. La clé privée SSH est utilisée pour authentifier la connexion SSH sans avoir à saisir un mot de passe. Dans ce cas, le chemin de la clé privée est `~/.ssh/id_rsa`, qui est un emplacement courant pour les clés SSH sur les systèmes Unix-like. | 